<resources>
    <string name="app_name">kodingppb</string>
    <string name="article_title">Berita Hari Ini</string>
    <string name="article_subtitle">Kembangkan Energi Berkelanjutan, Universitas Pertamina Gandeng Kampus Jepang</string>
    <string name="article_text">
        <b>KOMPAS.com</b> - Jepang memiliki infrastruktur energi yang mirip dengan Indonesia. Energi fosil masih dominan di kedua negara, 80 persen di Jepang dan 90 persen di Indonesia.
        \n\n
        Beragam inisiatif diluncurkan Jepang untuk meraih target net zero emission. Pada 2021, Jepang membentuk Asia Energy Transition Initiative (AETI) untuk ASEAN, yang menyiapkan dukungan finansial 10 miliar dolar bagi pengembangan teknologi, energi terbarukan, efisiensi energi, carbon capture and storage (CCS) serta carbon capture, utilization and storage (CCUS).
        \n\n
        Negeri matahari terbit itu juga menetapkan tahun 2050 sebagai target pengembangan teknologi inovatif dalam mengurangi emisi karbon. Disusul Indonesia satu dekade berikutnya.
        \n\n
        Bersama mengembangkan sustainable energy dan mengurangi emisi, Universitas Pertamina menggandeng dua perguruan tinggi Jepang, University of Tokyo dan Kyushu University.
        \n\n
        Rektor Universitas Pertamina, Prof. Wawan Gunawan A. Kadir yang juga selaku Head of CoE CCS-CCUS Indonesia mengatakan, ketiga pihak sepakat untuk bersama mengembangkan Sustainability Center Universitas Pertamina. itu, Indonesia juga masih menghadapi masalah ketidakpastian global yang dapat mempengaruhi pertumbuhan ekonomi. "Kami akan terus memantau perkembangan ekonomi global dan mengambil tindakan yang diperlukan untuk menjaga pertumbuhan ekonomi Indonesia tetap stabil," kata Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati.
        \n\n
        "Lembaga ini didesain untuk menelurkan riset akademis dan praktis di bidang keberlanjutan, dan membentuk generasi yang sadar akan keberlanjutan," kata Prof. Wawan dalam kegiatan penandatangan kerja sama di kantor Pertamina East Asia Representative, Tokyo, Jumat (26/05).
        \n\n
        Prof. Tsuji Takeshi dari Tokyo University menekankan kerja sama pada bidang spesifik carbon neutral untuk pengurangan emisi.
        \n\n
        "Tsuji lab dari University of Tokyo bidang resources engineering siap bertukar dan bertransfer teknologi serta saling belajar dengan Universitas Pertamina. Kami mendorong agar terjadi pertukaran mahasiswa dan dosen, termasuk saya sendiri siap mengajar di Universitas Pertamina. Kami berharap kerja sama yang konkrit dapat segera terealisasi guna mendukung sustainable energy," ujar Prof. Tsuji.
        \n\n
        Hal tersebut diamini Prof. Dr. Yasuhiro Yamada, Head of Department of Earth Resources Engineering dari Kyushu University.
        \n\n
        "Profesor-profesor kolega kami di Kyushu University berharap di samping riset bersama, juga dilakukan student and faculty exchange. Pertukaran staf dan mahasiswa akan berdampak baik bagi kedua belah pihak. Saat ini cukup banyak mahasiswa Indonesia yang belajar di Kyushu University melalui beasiswa," imbuh Yamada Sensei.
        \n\n
   </string>
</resources>